# de- ???

## Description


## text flyer

explorer 
distinction entre 

Si la tentative de réconsiliation 


du live en coding entre ecriture et effets 
l'écriture le code semble toujours être supperposé à celui ci et 

nous tentons ici de jouer avec la
rendre de confusion



Dans notre proposition


()e code fait ce qu'il dit mais aussi


Modalités d'écriture

- la sémantique
- la forme 
- les gestes d'écriture
- le son

les (mouvements)

Debussick est un environnement d'écriture.
C'est une grille.
Le texte est contraint par la grille.
cette grille est parcourable dans toutes les directions : il est possible d'écrire de haut en bas,
de gauche à droite et inversement.
chaque case de cette grille contient un unique caractère et une couleur.
la plume de l'écrivain est un caret.
Le caret est un symbole hérité de la dactylographie : celui-ci permet à l'écrivain de savoir ou va se situer son action dans la grille du texte.
Il permet egalement au public de savoir ou se situe l'ecrivain 
le caret permet decrire, effacer mais egalement de se deplacer dans toutes les directions, sauter une ligne...  mais egalement de tracer.

le texte écrit peut-être interprété 

le floodfill()



le logiciel produit une forme colorée, rythmique, animée
cette forme est conditionn

ce qui est exécuté est conditionné d'une part par la sémantique du code, par son sens mais aussi par la présence et
la forme du texte qui contraint et en façonne l'éxécution fonctions de 

la position du carret
le texte son

On trouve donc une séparation temporelle entre l’activité d’écriture du programme de celle d’observation de ses résultats. En étant ainsi nécessairement séparé des effets visuels et sonores qu'il engendre, le code source, matrice de l'œuvre, devient invisible et inaccessible au spectateur. Le live-coding est une forme de programmation informatique qui cherche à bousculer cet état de fait. 

La séparation spatiale texte/code image/visuel

"Debussick" est une tentative de réconcilier le code avec la forme qu'il engendre.

Les effets visuels provoqués par l'écriture du code interfèrent avec l'environnement même du texte rendant visible sa forme technique (dactylographique). On découvre sa géométrie et ce qui la compose : le caractère, la couleur, la ligne, la colonne, la grille.

Ces expérimentations se rapprochent de la tradition du calligramme avec de commun l'exploration des potentiels plastiques du texte.

-texte/code comme image : le code n'est pas que performatif, sa forme – le texte – influence le résultat de son exécution.

-Le geste du codeur/écrivain, conditionne spatialement les fonctions exécutées 

-ASCII art, calligrammes…
